【深水埗夜市】盡享本土美食 旅客大讚會再來港光顧

【深水埗夜市】盡享本土美食 旅客大讚會再來港光顧

本港首個具規模的農曆新年熟食墟市，在欽州街、通州街重現，市民可不需擔心「走鬼」，盡情享用多款本土美食，感受街頭熟食文化。墟市晚上9時正式開幕，現場有逾百名市民到場光顧，亦有不少旅客湊熱鬧，更有旅客稱，會為墟市美食而再來香港旅遊。午夜過後，不少檔主均執拾離開，沒有小販擺檔，亦不見市民在場，但仍有一輛警車、數名警員和食環署人員駐守。至於往年有不少小販擺檔的深水埗桂林街，晚上近11時未見有小販擺賣，同時有至少3輛警車於該街道駐守，現場亦有十多名警員和食環署人員在場。
深水埗欽州街及通州街交界天橋底下，今晚至年初二將有14檔熟食檔擺賣傳統地道小食，今晚美食包括 熱狗腸、燒賣 ，糖不甩、紅油炒手，豆漿、狗仔粥，碗仔翅，涼拌木耳、涼拌雞腳雞翼尖，煙肉腸仔卷、汽水，燒烤、特色飲品，腐竹薏米糖水、茶葉蛋，黑糯米粥， 咖喱牛腩、盬焗蛋，豆腐花，魚蛋、牛柏葉、魷魚，土耳其餃子、土耳其咖啡、及小麥素菜。

售賣土耳其咖啡和特色小食的Grace與她土耳其丈夫一同擺檔。她表示，本身經營貿易生意，參加墟市是希望推廣土耳其文化；又認為墟市文化值得保留。她又指，曾想過開店賣土耳其食品，惟本港租金高昂而打消念頭。她稱今次售賣土耳其咖啡和當地街頭小食素菜小麥等土耳其食品，「素菜小麥係當地小食，用蕃茜同薄荷葉，如果鍾意食辣可以加辣椒」，希望令更多人認識土耳其文化。

總結全晚，Grace的檔口最受市民歡迎，她直言「全晚做到冇停手，小食9點半賣曬」，又指沖了10包咖啡粉，每包可沖15杯咖啡，估計全晚賣了150杯咖啡，生意不俗。

本身是綜援戶的陳女士，認為參加墟市除了好玩，亦可幫助低收入人士。她指，今次售賣自家製泰式雞腳和芥辣雲耳，「因為自己平時做義工，做啲嘢食同人分享，啲人話好食」，坦言沒有想過賺錢，主要希望給兒子體驗一下。

售賣串燒的余女士表示，參加墟市主要是希望在農曆新年「大家開心下，熱鬧下，賺下錢」。她指，串燒香口，很多香港人喜歡吃。但因今次墟市只能無火煮食，用炭爐會更加好，「炭爐燒雞翼兩個字，但用電子鑪要半個鐘」，唯有預早時間燒。總結全晚，余女士指因檔口使用電子鑪燒烤，製作每串串燒，需花半小時，所以燒得很慢，「今晚燒咗準備嘅一半」，但人流理想。

特色檔口吸引不少市民前來光顧。從事客戶服務的殷小姐表示，香港較少有墟市，反而舊時有小販檔。她從電視得知深水埗墟市有土耳其咖啡，特意來品嚐。她認為，香港應要有墟市，是港人的一種回憶，「小個時新年時間，已經諗住食啲乜嘢，推出嚟有啲風味」；又指正如到外地旅遊，會試當地小食，例如台灣小食，屬香港特色。

從事機場工作的曾先生，知道深水埗有墟市，特意從東涌出來。他指，贊成香港有墟市，「香港好少本土嘢，掃街係香港特色」。他指，不擔心衛生問題，「暫時見到啲檔主自律」，長遠而言希望政府放寬小販牌照，對低收入人士有需要。

任職社工的郭小姐表示，本身支持建立墟市空，尤其民間組織自發的墟市。她指，香港租金貴，扼殺小商戶生存空間。她到場已購買狗仔粉和串燒，又指「味道唔錯」。

現場晚上8時至9時有開幕儀式，年初一及二晚上7時開賣至凌晨12時。各款美食由檔主親手炮製。售賣碗仔翅的76歲權哥，早前由深水埗腸粉大王新哥教煮碗仔翅，晚上亦有擺檔。

多名立法會議員和區議員今晚都有出席開幕禮。立法會議員劉小麗表示，政府雖表明支持墟市，但事實上申請關卡重重，「申請墟市嘅朋友好似摸黑進行」。今次舉辦墟市，每檔需填10頁紙，14檔共填140頁紙。她又指，香港地道熟食文化十分珍貴，希望未來繼續爭取將這種文化保留，「真正活現係香港」。

重現街道熟食文化關注組代表盧嘉麗指，關注組一直爭取深水埗區內爭取一個合適閒置用地，透過「由下而上」規劃的方式讓熟食墟小販檔主能夠合法和安全地擺檔。她希望，透過舉辦「熟食墟」可重現街道熟食墟市文化特色、改變居民對墟市形象和開拓基層墟市於現存政策下發展的可能性。

有無巴打有去?

垃圾 腸仔 咖哩牛腩

小個時

先唔講質素如何，起碼相安無事，仆街政府過年俾個位人哋搞起碼安全叫做乾淨少少，好過走去無9啦啦趕9人扮強政勵治

現屆政府唯一德政

今年有咩

唔俾小販擺檔有冇可能發動第二次魚蛋革命？

無火煮食